%%%%%%%%%%os %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\chapter{Conclusiones y problemas propuestos}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{Conclusiones}
Se han presentado algunas formas de interpolación polinomica y la respectiva manera de caracterizarlos. Cada problema de interpolación posee solución única, como se ha probado, como consecuencia de las bases construidas.\\

La forma de Lagrange fue construida considerando nodos de interpolación distintos y su construcción es muy simple. Aunque si se agrega un nuevo par de nuevo par de puntos, entonces se tiene que recalcular cada polinomio fundamental de la forma de Lagrange y con esto incrementar el costo computacional. Se presentó un polinomio interpolante construido de manera recursiva, el cual se conoce como la forma de Newton. Esta ultima resulta ser es mas eficiente que la forma de Lagrange al momento de interpolar, pero no se conocían explicitamente los coeficientes del mismo, con lo que se tenia nuevo problema. Este problema fue resuelto considerando que la forma de Newton se construia sobre nodos distintos y, por unicidad, se comparaba con la forma de Lagrange. \\

Al momento de estudiar las diferencias divididas en (\ref{secdiffdiv}), se presentó una conexion entre esta última y los coeficientes de Newton. Esto dio gran paso para obtener, de manera sistematica, los coeficientes de la forma de Newton y en consecuencia construir el polinomio interpolante asociado.\\

Aunque se habían estudiado estos problemas tomando nodos distintos, se presentó la situación cuando dos de ellos son coincidentes. Aqui entro en juego la forma de Hermite, la cual, aunque no es la mas general, generaliza a la forma de Lagrange.\\

El problema de Abel-Goncharov es una situación distinta. No cabe dentro de la forma de Lagrange ni de la forma de Hermite. En este se presenta un polinomio, en el cual sus derivadas interpolan un punto de los dados en el conjunto de pares. Este generaliza de manera natural a los polinomios de Taylor, ya que se obtienen estos últimos al asumir que todos los nodos son iguales.\\

Luego se presentaron resultados sobre la teoría del resto de cada forma de interpolación. Al momento de estudiar el resto de la forma de Lagrange, pudo observarse que el resto depende de la función y de la posición en el cual se encuentran los nodos. Estudiando los ceros de polinomios de Chebychev, se concluyo que puede disminuirse el error al aproximar funciones si se toman estos últimos como nodos.\\

Determinar el resto de la forma de Hermite era algo distinto. La idea a seguir fue expresar la forma de Hermite a la forma de Newton por diferencias divididas. Esto dio paso a construir una extension continua de las diferencias divididas sobre nodos coincidentes.\\

El resto de Abel-Goncharov se obtuvo construyendo un funcional de acuerdo a las condiciones del teorema de Peano, este ultimo jugó un papel fundamental para su construcción.\\

Finalmente, se ha presentado una introducción a $\wxmaxima$ y los procedimientos de cada forma de interpolación estudiadas en este sistema algebraico computacional.

\section{Problemas propuestos}

Los problemas propuestos para continuar el trabajo deben ser por una parte la extensi\'{o}n a la interpolaci\'{o}n con polinomios trigonom\'{e}tricos y polinomios en varias variables y por otra desarrollar los algoritmos para otros tipos de aproximaci\'{o}n, tales como: la aproximaci\'{o}n uniforme (polinomios de Bernstein), la aproximaci\'{o}n en norma cuadr\'{a}tica, la aproximaci\'{o}n en Min-Max, entre otros.
